\documentclass[a4paper,12pt,reqno]{amsart}
\usepackage{lille}
\lilleset{
  titre=Équicontinuité,
  solutions=true
}
\input{m1analyse}

\newtheorem{lemma}{Lemme}
\newcommand*{\cls}[1]{\overline{#1}^{\,\operatorname{s}}}
\newcommand*{\clu}[1]{\overline{#1}^{\,\operatorname{u}}}
\renewcommand*{\d}[1]{\mathrm{d}\!\left(#1\right)}

\begin{document}


% --------------------------------------------------
Pour $\mathcal{E}\subset C(X,Y)$ on note $\cls{\mathcal{E}}$ et $\clu{\mathcal{E}}$ les fermetures pour les convergences simple et uniforme dans $C(X,Y)$ respectivement. Nous avons bien sûr $\clu{\mathcal{E}}\subset\cls{\mathcal{E}}$.

\begin{lemma}
  Soient $X$ et $Y$ des espaces métrique et $\mathcal{E}\subset C(X,Y)$ une famille équicontinue. Si $(f_{n})$ converge simplement vers $f \in Y^{X}$, alors
  \begin{enumerate}
    \item $\mathcal{E}\cup \{f\}$ est équicontinue avec le même module d'équicontinuité que $\mathcal{E}$. En particulier $f$ est continue et $f \in \cls{\mathcal{E}}$. Ainsi $\cls{\mathcal{E}}$ est équicontinue avec le même module d'équicontinuité que $\mathcal{E}$.
    \item Si de plus $X$ est compact, $f_{n}$ converge uniformément vers $f$, donc $f \in \clu{\mathcal{E}}$. Autrement dit, si $X$ est compact, alors $\cls{\mathcal{E}} = \clu{\mathcal{E}}$ et les topologies simple et uniforme y coïncident.
  \end{enumerate}
\end{lemma}


\begin{proof}~

  \begin{enumerate}
    \item Soit $(f_{n})$ une suite de $\mathcal{E}$ avec $f_{n}(x) \to f(x)$ pour tout $x \in K$. On considère \hl{$x \in K$ fixé}. \hl{Soit $\varepsilon >0$}, alors comme $\mathcal{E}$ est équicontinue en $x$, \hl{il existe $\delta>0$} tel que \hl{$\d{x,y}\leq \delta$ $\implies$ $\d{f_n(x),f_n(y)}\leq \varepsilon$}, par passage à la limite on trouve \hl{$\d{f(x),f(y)}\leq \varepsilon$}. Autrement dit, $f$ est continue en $x$ et \hl{$\mathcal{E}\cup \{f\}$ est équicontinue en $x$ avec le même module de continuité que $\mathcal{E}$}. Et comme ceci est vrai pour tout $x$ et toute fonction $f$ limite simple d'éléments de $\mathcal{E}$, nous avons que \hl{$\cls{\mathcal{E}}\subset C(X,Y)$ est une famille équicontinue avec le même module de continuité que $\mathcal{E}$}.

    \item \hl{Soit $\varepsilon > 0$}, on va démontrer qu'il existe $N$ tel que
    \[
      n\geq N \text{ et } x \in X \implies \d{f_n(x), f(x)} \leq  \varepsilon.
    \]

    Par l'équicontinuité de $\cls{\mathcal{E}}$ en $x$, il existe $\delta_{x}$ tel que $\d{x,y}\leq \delta_{x} \implies \d{h(x),h(y)}\leq  \frac{\varepsilon}{3}$ pour tout $h \in \cls{\mathcal{E}}$, en particulier pour $h=f$ ou $h=f_{n}$. Comme $X = \bigcup_{x \in X} B(x,\delta_x)$ est compact on peut extraire un recouvrement fini $X = \bigcup_{i=1}^k B(x_i,\delta_i)$. Comme $f_{n}\to f$ simplement, \hl{il existe $N$} tel que \hl{$n\geq N$ $\implies$ $\d{f_n(x_i),f(x_i)}\leq  \frac{\varepsilon}{3}$} pour \hl{$i \in \{1,\dots,k\}$}. De plus \hl{pour tout $x \in X$} il existe $i \in \{1,\dots,k\}$ tel que $\d{x,x_i} \leq  \delta_{i}$, donc \hl{$\d{f_n(x),f_n(x_i)}\leq \frac{\varepsilon}{3}$} et \hl{$\d{f(x_i),f(x)}\leq \frac{\varepsilon}{3}$}. Ainsi pour $n\geq N$ et $x \in X$ on a
    \[
      \hl{\d{f_n(x),f(x)} \leq}
        \d{f_n(x),f_n(x_i)} + \d{f_n(x_i),f(x_i)} + \d{f(x_i),f(x)}
          \hl{\leq}
            \frac{\varepsilon}{3} + \frac{\varepsilon}{3} + \frac{\varepsilon}{3}
          =
            \hl{\varepsilon}.
    \]
  \end{enumerate}
\end{proof}

\end{document}
